
Узел PROTEI HLR/HSS выполняет следующие функции:


* Аутентификацию за счет встроенной системы AuC, Authentication Center.

  AuC обеспечивает безопасность и защиту сети от несанкционированного доступа:

  * Хранение Ki и алгоритма шифрования для каждого абонента (IMSI);
  * Формирование триплетов/квинтуплетов.


* Регистрацию абонента в сетях GSM/UMTS/GPRS:

  * Разрешение/отказ регистрации в данной сети;
  * Передача на новый VLR/SGSN профиля абонента;
  * Обновление информации о местоположении абонента;
  * Удаление абонентского профиля из предыдущего VLR/SGSN.


* Предоставление информации о местоположении абонента для обеспечения входящих связи и SMS-сообщений;

* Управление своим профилем абонентом с помощью VAS;

* Взаимодействие с USSDC для передачи USSD, фазы 1, 2;

* Управления абонентским профилем через API: загрузка/изменение/удаление профилей в PROTEI HLR/HSS по протоколу HTTP/XML.